陶傑 移民英國的好與壞，我講真話。

移民英國的好與壞，我講真話。
例如：住在英國，若有半急不緩的病發作，大城市救護車兩小時不來。
政府部門山頭林立，互相推卸責任。左膠作風加電腦網絡，在一切可能出錯的地方，多半會出錯。

譬如，明明收入有限，不需要交稅，稅局不知何故就來一張稅單。
你電郵告訴稅局你的收入是豁免的，必定石沉大海。過兩個月之後發現執達吏上門，留一張通知說追債。

你打電話去稅局緊急熱線，全部電話錄音，一定接不通值班人員。即使艱難接通了，對方聲音懶洋洋，你留下姓名地址，答應說去查，然後又杳無音信。

若在外國住下，才知道香港的珍貴：完全是英國的制度，配合以香港人特別上一代難民的珍惜、勤勞，產生全世界獨一無二的香港式高效率。英國懶人多，而且以前的制度又被過分的自由主義和社會主義侵蝕。

這就是移民英國要準備受的氣。與種族歧視無關，因為與你交手的幾全是移民自第三世界之有色人種低級公務員人肉機械，彼只是不想多做工夫，以及制度之官僚。不要對這種人出口咆哮，否則干犯種族歧視的是你。

這就是想移民英國要面對的現實。至於紅利，當然有的：深層歷史文化，每一塊石頭每個村莊故事人物細節很多，森林和湖泊典故甚盛，公園和古堡，還有幽默感和自由。這一切住下去之後逐漸發現，反而捨不得離開。

然而，一切如自由世界的原則，最重要是沒有得強制，多一個選擇。尤其為了下一代身心智商的發展。

8月31日（星期一）晚9:30 pm ，陶傑大細講會員專線會客室直播見。

唔出奇啊

聯署支持封殺微信同TikTok

自由已經勝過一切

陶傑好多時一知半解信住一成先
Bob叔都屌柒佢唔知想氹人買樓定唔清楚實況

陶傑住左英國十幾年都一知半解？